# Множини

**Мова множин поділена на дві основні частини:**
* `Види` (типи, схеми, …)
* `Змінні` (дані)

# Види

**В цій мові пропису існує лише три види даних з яких споруджуються всі інші:**
* `множина` - це набір точок
> Зауважимо: точка множини завжди є ціглою, тобто множина {2, 2} є неможливою, якщо 2 і 2 вважати рівними.

* `лад` (послідовність, вектор, впорядкована множина) - це впорядкований набір точок
> Зауважимо: точки ладу не є ціглими, тобто лад [2, 2] є можливим, адже лад має впорядкованість, що і розрізняє ці дві точки.

* `точка` - Види точок:
    * множина
    * лад
    * проста точка (в нашму випаду простою точкою виступає ціле число - Z)
> Зауважимо: можна було б вибрати любий інший набір знаків, але цілі числа є найзвичнішими як для людити так і для машин. Можливо в майбутньому обмеження на прості точки буде зняте або додадуться інші прості точки. Потрібно більш докладно вивчити це питання.

**Спорудження інших видів відбувається з множин за допомогою мислення.**
> Зауважимо: Впорядкованість є одною з основополижних точок мислення. Щоб її використати при спорудженні видів потрібно застосовувати лади. Можливо в майбутньому це мислення буде відокремлено від ладів. Тобто лади можна буде спорудити з множин та мислення.

**Види милення:**
- т - позначає точку множини чи ладу
- розмір - розначає розмір множини чи ладу
- а є А
- а не є А
- та
- або
- т (>, <, =, >=, <=) а

**Простці для мислення:**
- А * Б = `множина(т є [а, б] та a є А та б є Б)`
- А + Б = `множина(т є А або т є Б)`
- А - Б = `множина(т є А та т не є Б)`
- А - Б = `множина(т є А та т не є Б)`
- А -> Б = `множина(т є [a, б] та а є А та б є Б та в є Б та т є [а, в] та б = в]`

**Заготовленні види даних:**
- множина|м
- лад|л
- точка|т
- ціле|ц є `Z` *(найпростіша множина. Набір усіх простих точок.)*
- дріб є `лад(т є ц, розмір є 2)`
- буква є `ц(т є 0...65535)` // UTF-16
- стрічка є `лад(т є буква)`
- тіло є `стрічка -> точка`
- дія є `множина -> точка` // функція може не завжди бути дієва

# Змінні

Змінні це дійсні дані які мають певний вид. Змінні є точками, тобто можуть бути множиною, ладом чи простою точкою (цілим числом)


# Пропис

Весь пропис (програма) складається з одного виразу, який може мати багато підвиразів.

### Вираз - це дія над змінними чи видами.

```
// вираз
[вираз]

// багато-вираз (утворює підсховок та повертає вислід, що може бути останім виразом або пустотою. Також, якщо це ВиразВиду то повернеться пустота)
( [вираз], [вираз], [вираз], …, [вислід]? [вираз] )
```

Вирази поділяються на два основні види: **ВиразЗмін** та **ВиразВиду**

#### ВиразЗмін - це дії над змінними (данними)

```
// двійні дієзнаки (додавання, витяг, ...)
[вираз-змін] +|-|.|... [вираз-змін]

// ціле
234

// множина
{ 234, 43, 53, [вираз-змін] }

// лад
[ 389, 50, 10, [вираз-змін] ]

// витяг змінних (тезяр)
[назва існуючою змінної]

// дія
[назва змінника]|{} в [вираз] (утворює підсховок з змінником)

// виклик дії назва(змінник)
[назва змінної] [вираз-змін]

// створення змінної
[вид] [назва] є [вираз-змін]

// багато-вираз-змін (утворює підсховок та повертає останій вираз-змін)
( [вираз-змін], [вираз-змін], [вираз-змін], … )

// гілка якщо
якщо [вираз-змін] то [вираз-змін] (якщо [вираз-змін] то [вираз-змін])? ... (інакше [вираз-змін])?

// гілка вислід (особливість цієї гілки полягає в достроковому виходу з багатовиразу чи багатовиразу-змін, в інших випадках поводиться як гілка-якщо)
якщо [вираз-змін] вислід [вираз-змін] (якщо [вираз-змін] вислід [вираз-змін])? ...

// обіг по
по [вираз-змін] дія [дія]
```

#### ВиразВиду - це дія над видами

```
// витяг видів (тезяр виду)
[тезяр виду]

// створення виду
вид [назва] є [вираз-виду]

// багато-вираз-виду (утворює підсховок та повертає останій вираз-виду)
( [вираз-виду], [вираз-виду], [вираз-виду], … )

// ціле (вид)
234

// відрізок (вид)
[ціле-вид]...[ціле-вид]

// мислення (утворює підсховок з ??)
[тезяр виду][[вираз-виду], [вираз-виду], ...]
```

#### Зробити:
* можливо розділити вирази, на накази та вирази
* можливо виокремити міжвиди для розбирача, спитника, спорудника. Додати дієладові види Відрізок та Стрічка
* обдумати образи сталих та змінних. Можливо ця властивість вписується в вид. Обдумати сталі та змінні множини і лади
* написати деякі помічні дії спорудника на мові множин
* додати вирази виду:
    * дозволити прості вирази в виразах-виду
    * (guard) в гілках (чи може не тільки в гілках)
    * назви - щось, щоб відрізняти два однакові види
    * внутрішні види (стрічка, відношення, тіло, дріб) - бажано прописом мови множин
    * дієзнаки для всіх видів
    * Додати прості строї (спрощений спосіб опису видів)
    * можливо багатовид виразити через інші види
    * `...` зробити дієзнаком
* додати вирази змін:
    * додати степінь та дієзнак витягу, та обдумати впорядкованість двійних і не тільки дієзнаків
    * обдумати що повертають дієзнаки порівняння
    * обдумати послідовність виконання дієзнаків, і не тільки
    * додавання/перезапис дій дієзнаків для видів
* дописати свідоцтво
    * Чи є різними множини?
    * Чи є різними лади?
* вади
    * заборонити ц[0, 100]. Має бути ц[0...100]

#### Мета:
* Написати укладач мови множин на мові множин

#### Майбутнє
* Багаторядкові вирази

```
якщо вираз-змін
  дія
інакше
  дія
```

`м А є (а1, а1, а2) повтерення змінних?`
